const quizQuestions14 = [{
    question:"Qual destas propriedades do material não influencia sobre a temperatura da região próxima à poça de fusão?",
    answers: ["Calor específico.",
    "Coeficiente de Poisson.",
    "Resistividade elétrica.",
    "Condutividade térmica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos revestimentos protetores pode-se afirmar que:",
    answers: ["A pintura não pode ser considerada um tratamento de superfície, uma vez que não ocorre modificação das propriedades do material, apenas estética",
    "Nos revestimentos aplicados por soldagem a arco, a diluição do metal de solda depende dos parâmetros de soldagem, mas não varia com o tipo de processo",
    "Revestimentos contra desgaste abrasivo aplicados por soldagem a arco podem apresentar trincas sem comprometer a aplicação",
    "Quanto mais grosso o revestimento aspergido, maior a resistência da ligação"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Disponha os seguintes metais em ordem de condutividade elétrica, do mais alto para o mais baixo:",
    answers: ["prata, ouro, cobre.",
    "prata, tungstênio, ouro.",
    "prata, cobre, alumínio.",
    "prata, alumínio, ouro."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual alternativa está correta em relação ao processo MIG/MAG (GMAW)?",
    answers: ["Inicialmente o processo GMAW era utilizado somente com gás inerte, porém, atualmente, gases inertes ou ativos ou misturas destes podem ser utilizados.",
    "Uma característica importante do processo MIG/MAG é o excelente controle da energia transferida para a peça, devido ao controle independente da fonte de calor e da adição de metal de enchimento.",
    "Ele não é aplicado em ligas de alumínio pela impossibilidade de usar corrente alternada para fazer a limpeza dos óxidos.",
    "Uma das suas vantagens é que ele pode ser usado de modo manual, semi-automático, automático e robotizado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica de fontes eletrônicas, principalmente do tipo inversoras, mas não de fontes eletromagnéticas (transformador-retificador):",
    answers: ["Trabalhar no modo tensão constante ou corrente constante no mesmo equipamento.",
    "Regulagem da indutância.",
    "Assegurar o autoajuste do comprimento de arco no caso do uso das características estáticas do tipo Tensão Constante.",
    "Possuir de uma tensão em vazio alta de fontes do tipo Corrente Constante."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica de fontes eletrônicas, principalmente do tipo inversoras, mas não de fontes eletromagnéticas (transformador-retificador):",
    answers: ["Regulagem da indutância.",
    "Obter corrente pulsada ou outro modo de controle da transferência metálica.",
    "Assegurar o autoajuste do comprimento de arco no caso do uso das características estáticas do tipo Tensão Constante.",
    "Possuir de uma tensão em vazio alta de fontes do tipo Corrente Constante."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica de fontes eletrônicas, principalmente do tipo inversoras, mas não de fontes eletromagnéticas (transformador-retificador):",
    answers: ["Regulagem da indutância.",
    "Assegurar o autoajuste do comprimento de arco no caso do uso das características estáticas do tipo Tensão Constante.",
    "Volume reduzido do transformador sem perda de eficiência ou do valor da corrente nominal máxima.",
    "Possuir de uma tensão em vazio alta de fontes do tipo Corrente Constante."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica de fontes eletrônicas, principalmente do tipo inversoras, mas não de fontes eletromagnéticas (transformador-retificador):",
    answers: ["Regulagem da indutância.",
    "Assegurar o autoajuste do comprimento de arco no caso do uso das características estáticas do tipo Tensão Constante.",
    "Possuir de uma tensão em vazio alta de fontes do tipo Corrente Constante.",
    "Possuir de um rendimento (eficiência) por volta de 90%."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual faixa de espessura você considera adequada para fazer corte por Laser de chapas de aço inoxidável AISI 316?",
    answers: ["De 2 a 10 mm.",
    "De 2 a 50 mm.",
    "De 7 a 14 mm.",
    "De 15 a 20 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fenômeno que pode ocorrer em operações de brasagem (fraca, forte ou a alta temperatura):",
    answers: ["Molhamento e leve fusão do metal base.",
    "Fusão do metal de adição e do fluxo.",
    "Penetração capilar do fluxo e molhamento do metal de adição.",
    "Penetração capilar do fluxo e encoramento dele no metal de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fenômeno que pode ocorrer em operações de brasagem (fraca, forte ou a alta temperatura):",
    answers: ["Molhamento e preenchimento capilar.",
    "Molhamento e leve fusão do metal base.",
    "Penetração capilar do fluxo e molhamento do metal de adição.",
    "Penetração capilar do fluxo e encoramento dele no metal de base."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fenômeno que pode ocorrer em operações de brasagem (fraca, forte ou a alta temperatura):",
    answers: ["Molhamento e leve fusão do metal base.",
    "Penetração capilar do fluxo e molhamento do metal de adição.",
    "Preenchimento capilar pelo metal de adição e a difusão dele para o metal de base.",
    "Penetração capilar do fluxo e encoramento dele no metal de base."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É um fenômeno que pode ocorrer em operações de brasagem (fraca, forte ou a alta temperatura):",
    answers: ["Molhamento e leve fusão do metal base.",
    "Penetração capilar do fluxo e molhamento do metal de adição.",
    "Penetração capilar do fluxo e ancoramento dele no metal de base.",
    "Molhamento e ancoramento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais os principais problemas na utilização dos polímeros quando comparados aos metais?",
    answers: ["Eles são mais sensíveis ao aquecimento.",
    "Enormemente afetados por corrosão galvânica.",
    "Usualmente, eles possuem baixa resistência química. ",
    "Usualmente, eles possuem alta condutividade térmica. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais os principais problemas na utilização dos polímeros quando comparados aos metais?",
    answers: ["Enormemente afetados por corrosão galvânica.",
    "Propriedades deles variam com o tempo (p.ex., a polimerização dos polímeros pode tomar horas e até dias).",
    "Usualmente, eles possuem baixa resistência química. ",
    "Usualmente, eles possuem alta condutividade térmica. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais os principais problemas na utilização dos polímeros quando comparados aos metais?",
    answers: ["Enormemente afetados por corrosão galvânica.",
    "Usualmente, eles possuem baixa resistência química. ",
    "Os polímeros são a classe de materiais mais sensível à fluência.",
    "Usualmente, eles possuem alta condutividade térmica. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"",
    answers: ["",
    "",
    "",
    ""],
    correctAnswer:"",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta, com relação à característica estática de fontes (CEF) de soldagem a arco:",
    answers: ["A característica estática de uma fonte expressa a dependência da saída de tensão em relação à intensidade de saída da corrente durante mudanças rápidas (transientes) das condições de soldagem.",
    "O melhor tipo de fonte para soldagem TIG é o de CEF do tipo Tensão Constante.",
    "É possível que dois ou mais processos de soldagem a arco usarem fontes de energia com o mesmo tipo da CEF (p.ex. os processos TIG e MIG/MAG usam fontes com a CEF do tipo Tensão Constante).",
    "O melhor tipo de fonte para soldagem por eletrodo revestido é o de CEF do tipo Corrente Constante."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes fontes de calor não pode ser utilizada para o processo de Deposição Direta de Energia (DDE) na aplicação da manufatura aditiva?",
    answers: ["Chama oxi-gás.",
    "Feixe de elétrons.",
    "Laser.",
    "Arco voltaico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem de parâmetros em soldagem a ponto por resistência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A aplicação de dois ou mais pulsos em um mesmo ponto visa a soldagem de materiais de maior espessura.",
    "A soldagem de chapas de alumínio é mais difícil devido principalmente ao óxido da superfície.",
    "O tempo de aplicação da corrente deve ser igual ao da aplicação da força.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem de parâmetros em soldagem a ponto por resistência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A soldagem de chapas de alumínio é mais difícil devido principalmente ao óxido da superfície.",
    "O tempo de aplicação da força deve ir além do tempo de aplicação da corrente.",
    "O tempo de aplicação da corrente deve ser igual ao da aplicação da força.",
    "Quanto maior a força nas pinças, maior o aquecimento na resistência de contato entre as chapas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A automação de processos pode ser feita por:",
    answers: ["Controle em malha aberta.",
    "Controle em malha semiaberta.",
    "Controle em malha semifechada.",
    "Controle em malha flexível."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A automação de processos pode ser feita por:",
    answers: ["Controle em malha semiaberta.",
    "Controle em malha semifechada.",
    "Controle em malha fechada.",
    "Controle em malha flexível."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É correto dizer, do ponto de vista prático, que:",
    answers: ["para haver soldagem por fusão, é necessário haver fusão do metal de base.",
    "para haver soldagem por fusão, é necessário haver adição de metal fundido.",
    "para haver soldagem por fusão, não é necessário haver aquecimento da região da união.",
    "pode haver soldagem sem fusão de material de base, desde que haja fusão do material de adição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Aplicado na prática em poucos materiais (aços ao carbono, baixa liga, inox e revestimentos duros).",
    "O processo SAW é muito adequado para passes de raiz sem cobre-junta devido ao fluxo, mas só na posição plana.",
    "Arames abaixo de 1,6 mm de diâmetro não são usados para SAW, apenas pelo fato deste processo ser indicado para grandes espessuras.",
    "O processo SAW não é recomendado para o uso no campo, pois o vento pode levar a proteção fora e gerar a porosidade no metal de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O processo SAW é muito adequado para passes de raiz sem cobre-junta devido ao fluxo, mas só na posição plana.",
    "Produz uma poça de fusão com volume relativamente grande.",
    "Arames abaixo de 1,6 mm de diâmetro não são usados para SAW, apenas pelo fato deste processo ser indicado para grandes espessuras.",
    "O processo SAW não é recomendado para o uso no campo, pois o vento pode levar a proteção fora e gerar a porosidade no metal de solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O processo SAW é muito adequado para passes de raiz sem cobre-junta devido ao fluxo, mas só na posição plana.",
    "Arames abaixo de 1,6 mm de diâmetro não são usados para SAW, apenas pelo fato deste processo ser indicado para grandes espessuras.",
    "Aplicação limitada às posições em que o fluxo se suporte no lugar (posição plana ou próxima a esta sem aplicar as técnicas especiais).",
    "O processo SAW não é recomendado para o uso no campo, pois o vento pode levar a proteção fora."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O processo SAW é muito adequado para passes de raiz sem cobre-junta devido ao fluxo, mas só na posição plana.",
    "Arames abaixo de 1,6 mm de diâmetro não são usados para SAW, apenas pelo fato deste processo ser indicado para grandes espessuras.",
    "O processo SAW não é recomendado para o uso no campo, pois o vento pode levar a proteção fora.",
    "Adequada para soldas longas, contínuas e de grandes espessuras, tais como encontradas em vasos de pressão, navios, vagões, etc."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma operação de soldagem que não pode ser executada e controlada por uma máquina:",
    answers: ["Retirada da escoria na soldagem com eletrodos revestidos.",
    "Alimentação do metal de adição.",
    "Deslocamento da tocha ao longo da junta.",
    "Procura e seguimento da junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No que diz respeito aos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados), assinale a alternativa correta.",
    answers: ["Todos os processos de soldagem a arco podem ser executados nas versões manual, semi-automática e automática.",
    "Em um sistema automático existem três grupos de elementos: sensores, atuadores e controladores.",
    "A automatização de processos pode ser feita por três formas: controle em malha aberta, controle em malha semi-aberta e controle em malha fechada.",
    "A automatização de processos de soldagem reduz os custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No que diz respeito aos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados), assinale a alternativa correta.",
    answers: ["Todos os processos de soldagem a arco podem ser executados nas versões manual, semi-automática e automática.",
    "A automatização de processos pode ser feita por três formas: controle em malha aberta, controle em malha semi-aberta e controle em malha fechada.",
    "No sistema de controle automático, os mecanismos verificam seu próprio funcionamento, efetuando medições e introduzindo correções, sem a necessidade da interferência do homem.",
    "A automatização de processos de soldagem reduz os custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["Por si só, brasagem não exige que haja reação química ou metalúrgica entre o metal de adição e o material das peças a serem unidas. Apenas o molhamento é necessário.",
    "A temperatura de brasagem deve ser superior ao ponto eutético do material das peças a serem unidas.",
    "Na brasagem autógena (sem metal de adição), o uso de um fluxo decapante é imprescindível. ",
    "\"A classificação da brasagem em \"\"brasagem fraca\"\" e \"\"brasagem forte\"\" se baseia na qualidade da junta brasada: a técnica de brasagem propícia à geração de descontinuidades na junta produz a \"\"brasagem fraca\"\".\""],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["A temperatura de brasagem deve ser superior ao ponto eutético do material das peças a serem unidas.",
    "A metal de adição não elimina a contaminação superficial, sendo necessário a limpeza prévia (por exemplo, via um fluxo).",
    "Na brasagem autógena (sem metal de adição), o uso de um fluxo decapante é imprescindível. ",
    "\"A classificação da brasagem em \"\"brasagem fraca\"\" e \"\"brasagem forte\"\" se baseia na qualidade da junta brasada: a técnica de brasagem propícia à geração de descontinuidades na junta produz a \"\"brasagem fraca\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à brasagem, é correto dizer:",
    answers: ["A temperatura de brasagem deve ser superior ao ponto eutético do material das peças a serem unidas.",
    "Na brasagem autógena (sem metal de adição), o uso de um fluxo decapante é imprescindível. ",
    "A proteção por fluxos pode ser dispensada quando se usa atmosfera gasosa, neutra ou redutora. ",
    "\"A classificação da brasagem em \"\"brasagem fraca\"\" e \"\"brasagem forte\"\" se baseia na qualidade da junta brasada: a técnica de brasagem propícia à geração de descontinuidades na junta produz a \"\"brasagem fraca\"\".\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa verdadeira, com relação ao processo de brasagem: ",
    answers: ["Uma vez decapada a junta, não se precisa mais a proteção.",
    "Cerâmicos não se brasam a metais, pois não existem matérias de adição que seja cerâmico-metal.",
    "Na brasagem, a formação da ZAC (dimensão e modificação microestrutural) independe da liga a ser usada, pois o aquecimento nesta região é sempre menor do que a temperatura de fusão do metal de base.",
    "Na brasagem, há sempre menor tensões térmicas geradas, independe da liga a ser usada, pois a quantidade de calor nesta região é sempre menor do que quando se usa união por fusão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um diodo convencional permite a passagem contínua de corrente em uma única direção. Um SCR (ou tiristor) funciona de uma maneira um pouco diferente. Como ele trabalha?",
    answers: ["Um SCR conduz corrente em ambas as direções até que seja ligado, quando o fluxo de corrente é interrompido.",
    "Um SCR não conduz corrente até que seja ligado e, então, passa a conduzir corrente em ambas as direções.",
    "Um SCR não conduz corrente até que seja ligado e, então, passa a conduzir corrente em uma direção até que o fluxo de corrente cesse ao se passar pelo zero (devido ao formato de onda CA).",
    "Um SCR é um dispositivo único que permite somente corrente em CA fluir."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é o efeito do maior potencial de ionização do gás de arco sobre a tensão de arco, para um dado comprimento de arco e valor de corrente?",
    answers: ["Nenhum.",
    "Aumenta a tensão do arco.",
    "Reduz a tensão de arco.",
    "Pode tanto aumentar como reduzir a tensão de arco, dependendo do comprimento de arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando usando brasagem, a junta tem melhor resistência mecânica se:",
    answers: ["ela for projetada para resistir às tensões normais.",
    "ela for projetada para resistir às tensões de cisalhamento.",
    "a faixa da folga entre as partes a brasar for (aproximadamente) de 1,0 a 1,5 mm, dependendo dos materiais.",
    "uma junta de topo for usada em lugar de uma junta sobreposta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando usando brasagem, a junta tem melhor resistência mecânica se:",
    answers: ["ela for projetada para resistir às tensões normais.",
    "a folga entre as partes a brasar for (aproximadamente) de 1,0 a 1,5 mm, dependendo dos materiais.",
    "a folga entre as partes a brasar for (aproximadamente) de 0,03 a 0,30 mm, dependendo dos materiais.",
    "uma junta de topo for usada em lugar de uma junta sobreposta."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando usando brasagem, a junta tem melhor resistência mecânica se:",
    answers: ["ela for projetada para resistir às tensões normais.",
    "a faixa da folga entre as partes a brasar for (aproximadamente) de 1,0 a 1,5 mm, dependendo dos materiais.",
    "uma junta de topo for usada em lugar de uma junta sobreposta.",
    "uma junta sobreposta for usada em lugar de uma junta de topo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Como uma fonte tiristorizada (SCR) tem seu sinal de saída regulado? ",
    answers: ["Mudando o momento do disparo do gatilho do tiristor, adiantando-o ou retardando-o ao longo do meio ciclo da corrente alternada, consegue-se variar o tempo de condução do tiristor.",
    "O que determina a corrente da saída de tiristor é o nível da tensão aplicada no gatilho: maior tensão, maior corrente.",
    "O que determina a corrente da saída de um tiristor é a resistência elétrica dele, que, por sua vez, depende do nível da tensão aplicada no gatilho: maior tensão, menor resistência elétrica.",
    "A corrente da saída de tiristor depende da condutividade elétrica dele, controlada pela tensão aplicada no gatilho."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual dos seguintes processos de soldagem a pressão aplicada poderia ser considerada como um parâmetro essencial?",
    answers: ["Soldagem por eletro-escória.",
    "Soldagem por fricção.",
    "Soldagem por eletro-gás.",
    "FCAW"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual dos seguintes processos de soldagem a pressão aplicada poderia ser considerada como um parâmetro essencial?",
    answers: ["Soldagem por eletro-escória.",
    "Soldagem por eletro-gás.",
    "Soldagem com pulso magnético.",
    "FCAW"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual dos seguintes processos de soldagem a pressão aplicada poderia ser considerada como um parâmetro essencial?",
    answers: ["Soldagem por eletro-escória.",
    "Soldagem por eletro-gás.",
    "FCAW",
    "Soldagem por difusão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é um dos efeitos físicos em que se baseia a soldagem por Alta Frequência (HF)?",
    answers: ["Efeito piezoelétrico, o que é a capacidade de alguns metais gerarem calor por resposta a uma pressão mecânica.",
    "Efeito de Peltier, o que é a produção de calor na junção de dois condutores quando submetidos a uma tensão elétrica em um circuito fechado.",
    "\"\"\"Skin effect\"\", o que é a tendência da corrente de alta frequência de se concentrar na superfície externa de condutor.\"",
    "Efeito de Seebeck, o que é a produção de uma diferença de potencial (tensão elétrica) entre dois condutores quando eles estão submetidos à ação do campo magnético de alta frequência."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é um dos efeitos físicos em que se baseia a soldagem por Alta Frequência (HF)?",
    answers: ["Efeito piezoelétrico, o que é a capacidade de alguns metais gerarem calor por resposta a uma pressão mecânica.",
    "Efeito de Peltier: produção de calor na junção de dois condutores quando submetidos a uma tensão elétrica.",
    "Efeito Joule, o que é um fenômeno físico no qual a passagem de corrente elétrica através de algum meio resulta em seu aquecimento.",
    "Efeito de Seebeck, o que é a produção de uma diferença de potencial (tensão elétrica) entre dois condutores quando eles estão submetidos à ação do campo magnético de alta frequência."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São propriedades típicas dos cerâmicos:",
    answers: ["Alta condutividade térmica.",
    "Alta resistência à corrosão e à abrasão.",
    "Alta densidade.",
    "Alta condutividade elétrica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São propriedades típicas dos cerâmicos:",
    answers: ["Baixa densidade.",
    "Alta condutividade térmica.",
    "Alta densidade.",
    "Alta condutividade elétrica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São propriedades típicas dos cerâmicos:",
    answers: ["Alta condutividade térmica.",
    "Alta densidade.",
    "A capacidade de suportarem altas temperaturas sem se deformarem.",
    "Alta condutividade elétrica."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A manufatura aditiva é adequada para os seguintes níveis de quantidade e complexidade geométrica, respectivamente:",
    answers: ["Baixo, baixo.",
    "Alto, alto.",
    "Baixo, alto.",
    "Alto, baixo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparado ao processo MIG/MAG com arames maciços, a soldagem com arame-eletrodo tubular (FCAW) pode oferecer:",
    answers: ["melhor molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio.",
    "mais baixa geração de respingos.",
    "uma transferência metálica do tipo spray in todas as posições de soldagem.",
    "possibilidade de soldar chapas mais finas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparado ao processo MIG/MAG com arames maciços, a soldagem com arame-eletrodo tubular (FCAW) pode oferecer:",
    answers: ["melhor molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio.",
    "mais baixa geração de respingos.",
    "possibilidade de soldar chapas mais finas.",
    "possibilidade de soldar em condições de vento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes propriedades de um gás deve ser levada em consideração ao selecionar um gás de plasma para PAW?",
    answers: ["Ponto de ebulição (oC).",
    "Potencial de ionização.",
    "Densidade.",
    "A capacidade de reagir com o tungstênio para aumentar a emissão termiônica do eletrodo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a geração e a transferência de calor no arco:",
    answers: ["A polaridade em eletrodo positivo é usada nos processos com eletrodos consumíveis para aumentar a sua taxa de fusão, já que a região anódica gera mais calor do que a catódica.",
    "Quanto maior a tensão do arco, para uma mesma corrente, maior o seu rendimento térmico.",
    "O rendimento térmico (eficiência térmica) da soldagem MIG/MAG com a transferência spray é maior do que o da soldagem MIG/MAG com a transferência por curtos-circuitos.",
    "O processo TIG tem baixo rendimento térmico, pois parte da potência elétrica se dissipa pelo eletrodo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir descreve corretamente o que está acontecendo durante o processo de soldagem aluminotérmica?",
    answers: ["Durante a soldagem aluminotérmica, o calor é gerado como resultado de uma reação química entre um óxido de metal e pó de alumínio.",
    "Depois que a reação aluminotérmica termina, o metal fundido a alta temperatura é derramado na junta a ser soldada.",
    "Durante a soldagem aluminotérmica, o aço e o óxido de alumínio são fundidos por meio de uma tocha de soldagem oxi-acetilênica em um cadinho construído em torno da junta a ser soldada.",
    "Após a aplicação da soldagem aluminotérmica, pode ser necessário um tratamento pós-aquecimento de até 600 ° C."],
    correctAnswer:"",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir descreve corretamente o que está acontecendo durante o processo de soldagem aluminotérmica?",
    answers: ["Durante a soldagem aluminotérmica, o calor é gerado como resultado de uma reação química entre o óxido de alumínio e um pó de metal (o metal deve ser compatível com o metal de base).",
    "Após a reação aluminotérmica começar, o metal fundido a alta temperatura é derramado na junta a ser soldada.",
    "Durante a soldagem aluminotérmica, o aço e o óxido de alumínio são fundidos por meio de uma tocha de soldagem oxi-acetilênica em um cadinho construído em torno da junta a ser soldada.",
    "Após a aplicação da soldagem aluminotérmica, pode ser necessário um tratamento pós-aquecimento de até 600 ° C."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir descreve corretamente o que está acontecendo durante o processo de soldagem aluminotérmica?",
    answers: ["Durante a soldagem aluminotérmica, o calor é gerado como resultado de uma reação química entre o óxido de alumínio e um pó de metal (o metal deve ser compatível com o metal de base).",
    "Depois que a reação aluminotérmica termina, o metal fundido a alta temperatura é derramado na junta a ser soldada.",
    "Durante a soldagem aluminotérmica, o aço e o óxido de alumínio são fundidos por meio de uma tocha de soldagem oxi-acetilênica em um cadinho construído em torno da junta a ser soldada.",
    "Na soldagem aluminotérmica de juntas de seção transversal grande, pode ser necessário um pré-aquecimento de até 600 °C."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à classificação dos processos de soldagem em processos “por fusão” e “por pressão”, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Para haver soldagem, é sempre necessário aplicar o calor, exceto nos processos classificados como “Por Pressão”.",
    "A pressão é exercida nos processos classificados como “por pressão” para que aumente a área de contato entre as superfícies e se consiga melhor coalescência dos materiais a unir.",
    "\"A pressão, consequentemente o atrito, é a força motriz para gerar o calor para realizar as soldagens dos processos classificados como \"\"Por Pressão\"\".\"",
    "Todos os processos de soldagem classificados como “Por Fusão” usam o arco como a fonte de calor."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à classificação dos processos de soldagem em processos “por fusão” e “por pressão”, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Para haver soldagem, é sempre necessário aplicar o calor, exceto nos processos classificados como “Por Pressão”.",
    "\"A pressão, consequentemente o atrito, é a força motriz para gerar o calor para realizar as soldagens dos processos classificados como \"\"Por Pressão\"\".\"",
    "Em processos classificados como “por fusão”, pressão não precisa ser aplicada nas partes a serem soldadas, mas em alguns processos classificados como “por pressão” acontece a fusão do metal de base.",
    "Todos os processos de soldagem classificados como “Por Fusão” usam o arco como a fonte de calor."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens de hélio em comparação com argônio quando usado como gás de proteção para a soldagem TIG?",
    answers: ["O processo da ignição do arco é mais fácil.",
    "A fluidez da poça de fusão é aumentada e a desgaseificação é mais eficaz.",
    "Vazão de gás pode ser mais baixo.",
    "O arco é mais frio (logo, a zona afetada pelo calor é reduzida)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens de hélio em comparação com argônio quando usado como gás de proteção para a soldagem TIG?",
    answers: ["O processo da ignição do arco é mais fácil.",
    "Vazão de gás pode ser mais baixo.",
    "O aporte de calor é elevado, permitindo maiores velocidades de soldagem.",
    "O arco é mais frio (logo, a zona afetada pelo calor é reduzida)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das principais características do acetileno é:",
    answers: ["Efeito redutor da chama na poça de fusão.",
    "Deve ser armazenado em cilindros de latão de alta resistência.",
    "Ele gera a temperatura da chama mais baixa entre outros gases combustíveis (butano, propano, metano).",
    "Tóxico, incolor e com um cheiro fraco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das principais características do acetileno é:",
    answers: ["Efeito oxidante da chama na poça de fusão.",
    "O acetileno é armazenado em cilindros de aço, com uma substância porosa dentro deles e também há a acetona.",
    "Ele gera a temperatura da chama mais baixa entre outros gases combustíveis (butano, propano, metano).",
    "Tóxico, incolor e com um cheiro fraco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das principais características do acetileno é:",
    answers: ["Efeito oxidante da chama na poça de fusão.",
    "Deve ser armazenado em cilindros de latão de alta resistência.",
    "Ele gera a temperatura da chama mais alta entre outros gases combustíveis (butano, propano, metano).",
    "Tóxico, incolor e com um cheiro fraco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das principais características do acetileno é:",
    answers: ["Efeito oxidante da chama na poça de fusão.",
    "Deve ser armazenado em cilindros de latão de alta resistência.",
    "Ele gera a temperatura da chama mais baixa entre outros gases combustíveis (butano, propano, metano).",
    "Não tóxico, incolor e inodoro."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira em relação aos mecanismos de corte nos processos de corte por fusão?",
    answers: ["Um dos requisitos, para o oxi-corte do metal for viável, é que os óxidos gerados tiverem a temperatura de fusão mais baixa do que a do próprio metal.",
    "O fenômeno da oxidação do metal é indispensável no processo de corte por arco-grafite.",
    "O corte a plasma é executado com arco transferido e não transferido. Para metais apenas o arco transferido é aplicável.",
    "O corte a laser é aplicável apenas a materiais ferrosos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira em relação aos mecanismos de corte nos processos de corte por fusão?",
    answers: ["O corte a plasma é executado com arco transferido e não transferido. Para metais apenas o arco transferido é aplicável.",
    "O fenômeno da oxidação do metal é indispensável no processo de corte por arco-grafite.",
    "O corte a laser é aplicável apenas a materiais ferrosos.",
    "O corte a laser é aplicável a materiais ferrosos e não ferrosos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira em relação aos mecanismos de corte nos processos de corte por fusão?",
    answers: ["Um dos requisitos para o oxi-corte do metal for viável é que o ponto de combustão dele for mais baixo do que a temperatura de fusão do próprio metal.",
    "O fenômeno da oxidação do metal é indispensável no processo de corte por arco-grafite.",
    "O corte a plasma é executado com arco transferido e não transferido. Para metais apenas o arco transferido é aplicável.",
    "O corte a laser é aplicável apenas a materiais ferrosos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens tecnológicas da soldagem MIG Pulsada?",
    answers: ["Transferência metálica controlada produzindo quantidade de respingos quase nula.",
    "Prevenção da porosidade no metal de solda.",
    "Maiores velocidades de soldagem são possíveis.",
    "Alta taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens tecnológicas da soldagem MIG Pulsada?",
    answers: ["Prevenção da porosidade no metal de solda.",
    "Maiores velocidades de soldagem são possíveis.",
    "Adequada para soldagem nas posições vertical, horizontal e sobrecabeça, mesmo com a transferência do tipo spray.",
    "Alta taxa de deposição."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma das vantagens tecnológicas da soldagem MIG Pulsada?",
    answers: ["Prevenção da porosidade no metal de solda.",
    "Maiores velocidades de soldagem são possíveis.",
    "Alta taxa de deposição.",
    "Baixa corrente média sem perda da alta estabilidade do processo de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Medidas de dureza realizadas na ZAC de um aço indicaram valores acima do aceitável em corpos de prova soldados segundo um dado procedimento. Selecione a alteração do procedimento que pode ser usada para reduzir o valor de dureza:",
    answers: ["Usar consumíveis capazes de fornecer menor valor de hidrogênio difusível",
    "Usar uma menor corrente de soldagem",
    "Usar uma maior velocidade de soldagem",
    "Usar uma maior temperatura de pré-aquecimento"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Medidas de dureza realizadas na ZAC de um aço indicaram valores acima do aceitável em corpos de prova soldados segundo um dado procedimento. Selecione a alteração do procedimento que pode ser usada para reduzir o valor de dureza:",
    answers: ["Usar consumíveis capazes de fornecer menor valor de hidrogênio difusível",
    "Usar uma maior corrente de soldagem",
    "Usar uma maior velocidade de soldagem",
    "Usar uma maior temperatura de pós-aquecimento"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um tipo de desgaste que implica em remoção do metal da superfície da peça (como na goivagem) é chamado:",
    answers: ["Corrosão.",
    "Oxidação.",
    "Erosão.",
    "Abrasão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tipo de desgaste por pites, que perfura e eventualmente dissolve o metal é chamado de:",
    answers: ["Corrosão.",
    "Oxidação.",
    "Erosão.",
    "Abrasão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Correntes e pregos são feitos de:",
    answers: ["Aço de alto carbono.",
    "Aço carbono muito alto.",
    "Aço de baixo carbono.",
    "Aço de carbono médio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Numa junta soldada de aços ao carbono, considera-se zona de resistência mecânica reduzida:",
    answers: ["a borda lateral do cordão;",
    "a região localizada no topo do cordão, por ser de um metal sobreaquecido durante a soldagem;",
    "a região do cordão constituída exclusivamente de metal de adição depositado;",
    "a região do metal base adjacente ao cordão com propriedades mecânicas deterioradas pelo ciclo térmico de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A composição do ferro fundido nodular se assemelha a:",
    answers: ["Ferro fundido branco.",
    "ferro fundido cinzento.",
    "ferro fundido maleável.",
    "aço de alto carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são os principais fatores que influem na posição das curvas TTT?",
    answers: ["São todos os elementos químicos adicionados na liga.",
    "Temperatura, tamanho do grão e meio de resfriamento.",
    "Composição química, tamanho do grão da austenita e homogeneidade da austenita.",
    "Meio de aquecimento, temperatura e homogeneidade da austenita."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos processos utilizados para soldagem a quente de ferro fundido é:",
    answers: ["OAW (311)",
    "GTAW (TIG).",
    "SAW",
    "GMAW (MIG / MAG)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos processos utilizados para soldagem a quente de ferro fundido é:",
    answers: ["SAW",
    "GTAW (TIG).",
    "SMAW (MMA).",
    "GMAW (MIG / MAG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem a frio de ferro fundido utiliza o processo de soldagem:",
    answers: ["SAW",
    "GTAW (TIG).",
    "SMAW (MMA).",
    "GMAW (MIG / MAG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O calor do alto-forno transforma calcário em:",
    answers: ["óxido de cálcio e monóxido de carbono;",
    "óxido de cálcio e oxigênio;",
    "óxido de cálcio e dióxido de carbono;",
    "dióxido de cálcio e monóxido de carbono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento é retirado dos grãos do metal de solda quando ocorre precipitação de carboneto durante a soldagem a arco de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Carbono.",
    "Cromo",
    "Níquel.",
    "Molibdênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A razão de uma junta soldada multipasse ser normalmente mais tenaz do que uma solda em passe único é porque: ",
    answers: ["Cordões com menor seção transversal têm grãos menores;",
    "Alguma martensita é formada;",
    "O aquecimento provocado pelo passe posterior aumenta o tamanho de grão do passe anterior;",
    "Uma solda multipasse tem menos defeitos (eles são refundidos pelos passes posteriores)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A razão de uma junta soldada multipasse ser normalmente mais tenaz do que uma solda em passe único é porque: ",
    answers: ["Alguma martensita é formada;",
    "Cordões subsequentes provocam o reaquecimento e fusão parcial do passe anterior, favorecendo um refino de parte da estrutura de solidificação primária;",
    "O aquecimento provocado pelo passe posterior aumenta o tamanho de grão do passe anterior;",
    "Uma solda multipasse tem menos defeitos (eles são refundidos pelos passes posteriores)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A temperabilidade de uma peça de aço depende de:",
    answers: ["Microestrutura inicial;",
    "Tamanho da peça;",
    "Composição química;",
    "Taxa de resfriamento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os elementos químicos C, Mn e Nb têm funções específicas na laminação controlada. O carbono e o nióbio atuam como átomos em solução sólida ou como formadores de NbC. Qual seria a função do Mn nesses aços?",
    answers: ["Formar uma solução sólida substitucional.",
    "Atuar como átomo formando autointersticiais.",
    "Atuar como formador de precipitados.",
    "Formar uma solução sólida intersticial."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Observando-se a temperatura de serviço, é correto afirmar que: ",
    answers: ["Em temperaturas criogênicas, deve-se utilizar aços comum ao carbono, pois são mais dúcteis;",
    "Um equipamento deve operar em temperatura inferior à sua temperatura de transição dúctil/frágil;",
    "De uma forma geral, a resistência mecânica diminui e a ductilidade aumenta com a redução na temperatura;",
    "Em temperaturas criogênicas, deve-se utilizar aços ligados ao Ni, pois são mais tenazes a baixas temperaturas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos tratamentos de superfície, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["Tratamento de superfície é qualquer alteração que se faça na superfície do material, como aplicação de um recobrimento, modificação da textura ou tratamentos térmicos de superfície;",
    "A pintura não é um tratamento de superfície, pois não ocorre modificação das propriedades do material, apenas estética;",
    "A soldagem MMA/SMAW não é recomendada para o Weld Overlay (deposição de um metal de adição por cima de um substrato), pois ela não assegura a precisão dimensional da camada depositada;",
    "Revestimentos contra desgaste abrasivo, que apresentam tais imperfeições como trincas, podem comprometer a aplicação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos tratamentos de superfície, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["A galvanização consiste no recobrimento da superfície do aço com uma camada de zinco;",
    "A pintura não é um tratamento de superfície, pois não ocorre modificação das propriedades do material, apenas estética;",
    "A soldagem MMA/SMAW não é recomendada para o Weld Overlay (deposição de um metal de adição por cima de um substrato), pois ela não assegura a precisão dimensional da camada depositada;",
    "Revestimentos contra desgaste abrasivo, que apresentam tais imperfeições como trincas, podem comprometer a aplicação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos tratamentos de superfície, assinale a alternativa correta: ",
    answers: ["A soldagem é uma importante forma de deposição de material metálico e muito utilizada para modificação de propriedades de superfície do material.",
    "A pintura não é um tratamento de superfície, pois não ocorre modificação das propriedades do material, apenas estética;",
    "A soldagem MMA/SMAW não é recomendada para o Weld Overlay (deposição de um metal de adição por cima de um substrato), pois ela não assegura a precisão dimensional da camada depositada;",
    "Revestimentos contra desgaste abrasivo, que apresentam tais imperfeições como trincas, podem comprometer a aplicação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação a técnicas de soldar ferros fundidos, é correto dizer que:",
    answers: ["Na técnica de soldagem a frio, usa-se eletrodos a base de níquel ou a base de alumínio;",
    "A grande vantagem do uso da técnica de soldagem a frio é que não precisa-se usar o amanteigamento;",
    "A grande vantagem do uso da técnica de soldagem a quente é que o metal de adição pode ser de ferro fundido também, mantendo as mesmas propriedades (como absorvente de vibração) e até a coloração;",
    "Na técnica a frio, a taxa do preaquecimento não tem importância, diferentemente do resfriamento, que deve ser feito lentamente para evitar gradientes de temperaturas na própria peça."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para soldagem de ligas de alumínio tratáveis termicamente, materiais de adição com silício e manganês são frequentemente usados. Por quê?",
    answers: ["Para estabilizar o arco.",
    "Para evitar soldagens frias.",
    "Para evitar trincas a quente.",
    "Para melhorar a resistência mecânica do metal de solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tipo de defeito que pode tipicamente ocorrer devido ao uso de um eletrodo revestido do tipo celulósico na soldagem de aços baixa-liga?",
    answers: ["Trinca a quente no metal de solda.",
    "Trinca a frio na zona afetada pelo calor.",
    "Formação de porosidade.",
    "Falta de penetração."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre a deformação a frio é correto dizer:",
    answers: ["O trabalho a frio aumenta a dureza e o limite de resistência à tração e reduz o alongamento pois os grãos se soldam uns aos outros, dificultando o movimento relativo entre eles.",
    "A recuperação é a restauração das propriedades do material trabalhado a frio que ocorre junto com a substituição da estrutura trabalhada a frio por um novo grupo de grãos livres de deformação;",
    "\"Entre duas amostras de mesmo material deformadas a frio a 20% e a 40%, a amostra \"\"40%\"\" terá o tamanho de grão maior;\"",
    "Um material submetido à deformação a frio encrua permanentemente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Durante o processo de extração primária para se produzir alumínio:",
    answers: ["Alumínio é extraído do óxido de alumínio utilizando carbono como agente redutor;",
    "Alumina pura (óxido de alumínio hidratado) é produzida a partir da bauxita pelo processo Bayer;",
    "A hematita é a matéria-prima mais importante;",
    "A criolita (Na3AlF6) é a matéria-prima mais importante;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Durante o processo de extração primária para se produzir alumínio:",
    answers: ["Alumínio é extraído do óxido de alumínio utilizando carbono como agente redutor;",
    "Óxido de alumínio é dissolvido com o fluxo fundido e decomposto em Al e O usando eletrólise;",
    "A hematita é a matéria-prima mais importante;",
    "A criolita (Na3AlF6) é a matéria-prima mais importante;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ferro no estado sólido possui a propriedade especial de existir em estruturas cristalinas diferentes. Em que faixa de temperatura ele tem o arranjo cristalino do tipo CFC (cúbico de face centrado)?",
    answers: ["Entre 910 °C e 1390 °C.",
    "Abaixo de 900 °C.",
    "Acima de 1400 °C.",
    "Entre 723 °C e 900 °C."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Com que metal não-ferroso podem ser soldados aços por processos de soldagem por fusão?",
    answers: ["Com Ni e ligas de Ni.",
    "Com ligas de Ti.",
    "Com todos metais não ferrosos, aplicando uma camada de amanteigamento.",
    "Com metais não ferrosos com a temperatura de fusão próxima da de Fe."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre as trincas por corrosão sob tensão (TCT) é correto dizer: ",
    answers: ["A suscetibilidade a TCT de diferentes metais (aços carbono, aços inoxidáveis, alumínio, ...) é mais ou menos a mesma;",
    "No caso do TCT, a propagação de trincas é causada principalmente por tensões cíclicas;",
    "A presença de cloreto e oxigênio no ambiente corrosivo diminui a suscetibilidade dos metais a TCT;",
    "O TCT pode ocorrer em casos onde não há tensões aplicadas, por exemplo, quando existem tensões residuais de trabalho a frio ou de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre as trincas por corrosão sob tensão TCT) é correto dizer: ",
    answers: ["A suscetibilidade a TCT de diferentes metais (aços carbono, aços inoxidáveis, alumínio, ...) é mais ou menos a mesma;",
    "No caso do TCT, a propagação de trincas é causada principalmente por tensões cíclicas;",
    "A presença de cloreto e oxigênio no ambiente corrosivo diminui a suscetibilidade dos metais a TCT;",
    "O TCT é causado pela presença simultânea de tensão de tração e um ambiente corrosivo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre as trincas por corrosão sob tensão TCT) é correto dizer: ",
    answers: ["A suscetibilidade a TCT de diferentes metais (aços carbono, aços inoxidáveis, alumínio, ...) é mais ou menos a mesma;",
    "No caso do TCT, a propagação de trincas é causada principalmente por tensões cíclicas;",
    "A presença de cloreto e oxigênio no ambiente corrosivo diminui a suscetibilidade dos metais a TCT;",
    "A presença de cloreto e oxigênio no ambiente corrosivo aumenta a suscetibilidade dos metais a TCT;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais ligas apresentam boa resistência aos ácidos clorídrico e sulfúrico?",
    answers: ["Ligas Hastelloy.",
    "Ligas Inconel.",
    "Ligas alloys.",
    "Ligas Nicromo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes aços normalmente tende a amolecer na zona afetada pelo calor após a soldagem?",
    answers: ["Aços TMCP.",
    "Aços normalizados.",
    "Aços inoxidáveis ferríticos.",
    "Aços inoxidáveis austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A nitretação é uma proteção boa contra: ",
    answers: ["desgaste por altas temperaturas;",
    "desgaste por corrosão sob tensão;",
    "desgaste por abrasão;",
    "desgaste oxidativo;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A nitretação é uma proteção boa contra: ",
    answers: ["desgaste por altas temperaturas;",
    "desgaste por corrosão sob tensão;",
    "desgaste por erosão;",
    "desgaste oxidativo;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A nitretação é uma proteção boa contra: ",
    answers: ["desgaste por altas temperaturas;",
    "desgaste por corrosão sob tensão;",
    "desgaste por adesão;",
    "desgaste oxidativo;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmativa é correta em respeito aos aços fundidos e ferros fundidos? ",
    answers: ["O carbono é presente no ferro fundido cinzento na forma de Fe3C.",
    "Grafita lamelar existe nos ferros fundidos maleáveis.",
    "Aços fundidos e ferros fundidos devem ser soldados com maiores aportes de calor para aumentar a diluição e assim reduzir o teor de carbono no metal de solda.",
    "Há diferentes tipos do grafita nos ferros fundidos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmativa é correta em respeito aos aços fundidos e ferros fundidos? ",
    answers: ["O carbono é presente no ferro fundido cinzento na forma de Fe3C.",
    "Grafita lamelar existe nos ferros fundidos maleáveis.",
    "Aços fundidos e ferros fundidos devem ser soldados com maiores aportes de calor para aumentar a diluição e assim reduzir o teor de carbono no metal de solda.",
    "A temperatura de preaquecimento é determinada pelo carbono equivalente do material base e/ou pela espessura da peça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmativa é correta em respeito aos aços fundidos e ferros fundidos? ",
    answers: ["O carbono é presente no ferro fundido cinzento na forma de Fe3C.",
    "Grafita lamelar existe nos ferros fundidos maleáveis.",
    "Aços fundidos e ferros fundidos devem ser soldados com maiores aportes de calor para aumentar a diluição e assim reduzir o teor de carbono no metal de solda.",
    "Ferros fundidos apresentam teores de impurezas mais elevados do que os aços."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmativa é correta em respeito aos aços fundidos e ferros fundidos? ",
    answers: ["O carbono é presente no ferro fundido cinzento na forma de Fe3C.",
    "Grafita lamelar existe nos ferros fundidos maleáveis.",
    "Aços fundidos e ferros fundidos devem ser soldados com maiores aportes de calor para aumentar a diluição e assim reduzir o teor de carbono no metal de solda.",
    "Ferros fundidos apresentam teores de silício (Si) mais elevados do que os aços."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que região da junta soldada NÃO podem surgir trincas a quente?",
    answers: ["Na região parcialmente austenizada da ZAC (região intercrítica).",
    "No cordão da solda.",
    "Na linha (interface) de fusão.",
    "Na região sobreaquecida do ZAC (ZAC grosseira)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O arranjo cristalográfico do níquel é do tipo:",
    answers: ["CCC.",
    "CFC.",
    "hexagonal.",
    "tetragonal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço recozido com teor de carbono de 0,2% tem a microestrutura composta:",
    answers: ["por perlita + austenita (razão perlita/austenita depende da espessura do componente);",
    "por ferrita + austenita (razão ferrita/austenita depende da espessura do componente);",
    "por ferrita e perlita;",
    "por uma fase parcialmente bainítica."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando se utiliza aço HSLA em vez de S235, a seção dos componentes de junta pode ser reduzida porque:",
    answers: ["a resistência ao escoamento é maior;",
    "menor seção significa menor peso da construção, o que, em sua vez, justifica menor seção dos componentes; ",
    "aços do tipo HSLA possuem alta resistência à corrosão, logo possíveis perdas da seção são reduzidas;",
    "as características mecânicas dos aços do tipo HSLA são mais estáveis (sem flutuações consideráveis)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando se utiliza aço HSLA em vez de S235, a seção dos componentes de junta pode ser reduzida porque:",
    answers: ["a tensão permitida é maior;",
    "menor seção significa menor peso da construção, o que, em sua vez, justifica menor seção dos componentes; ",
    "aços do tipo HSLA possuem alta resistência à corrosão, logo possíveis perdas da seção são reduzidas;",
    "as características mecânicas dos aços do tipo HSLA são mais estáveis (sem flutuações consideráveis)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que é uma característica de um aço efervescente? ",
    answers: ["Um aço muito adequado para a soldagem.",
    "Um aço de alta qualidade com grãos refinados.",
    "Um aço fundido.",
    "Um aço sem ou com muito pouca quantidade de silício."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A imperfeição metalúrgica mais provável na soldagem de aços Cr-Mo de baixa liga é:",
    answers: ["trinca a quente;",
    "trinca induzida por hidrogênio;",
    "trinca por decoesão lamelar;",
    "falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao usar nitrogênio como gás de proteção na soldagem TIG (GTAW) de cobre, deve-se saber que:",
    answers: ["o nitrogênio aumenta a resistência à corrosão e é um forte estabilizador de austenita;",
    "o nitrogênio reduz o aporte de calor;",
    "a eficiência da transferência de calor para o nitrogênio é menor do que para o argônio ou o hélio;",
    "o nitrogênio contaminará o eletrodo de tungstênio porque ele não é um gás inerte."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao usar nitrogênio como gás de proteção na soldagem TIG (GTAW) de cobre, deve-se saber que:",
    answers: ["o nitrogênio aumenta a resistência à corrosão e é um forte estabilizador de austenita;",
    "o nitrogênio reduz o aporte de calor;",
    "a eficiência da transferência de calor para o nitrogênio é menor do que para o argônio ou o hélio;",
    "o nitrogênio reduzirá a estabilidade do arco."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao usar nitrogênio como gás de proteção na soldagem TIG (GTAW) de cobre, deve-se saber que:",
    answers: ["o nitrogênio aumenta a resistência à corrosão e é um forte estabilizador de austenita;",
    "o nitrogênio reduz o aporte de calor;",
    "a eficiência da transferência de calor para o nitrogênio é menor do que para o argônio ou o hélio;",
    "a eficiência da transferência de calor para o nitrogênio é maior do que para o argônio ou o hélio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em respeito a corrosão:",
    answers: ["O fenômeno da passivação pode ser definido como a redução da taxa de corrosão de um metal devido à formação de um filme na superfície do metal, com características protetoras;",
    "Muitos meios corrosivos como, por exemplo, ácido acético, soluções alcalinas como carbonato de sódio ou mesmo água potável causam corrosão intergranular na temperatura ambiente;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "A corrosão intergranular em aços inoxidáveis austeníticos ocorre na presença de meio corrosivo e tensões de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em respeito a corrosão:",
    answers: ["Deve ser evitado o uso dos metais dissimilares com potenciais eletroquímicos muito diferentes: pilhas galvânicas;",
    "Muitos meios corrosivos como, por exemplo, ácido acético, soluções alcalinas como carbonato de sódio ou mesmo água potável causam corrosão intergranular na temperatura ambiente;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "A corrosão intergranular em aços inoxidáveis austeníticos ocorre na presença de meio corrosivo e tensões de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em respeito a corrosão:",
    answers: ["Deve ser evitada a grande relação entre as áreas catódica e anódica a fim de se obter um desgaste menor e mais uniforme na área anódica. ",
    "Muitos meios corrosivos como, por exemplo, ácido acético, soluções alcalinas como carbonato de sódio ou mesmo água potável causam corrosão intergranular na temperatura ambiente;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "A corrosão intergranular em aços inoxidáveis austeníticos ocorre na presença de meio corrosivo e tensões de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em respeito a corrosão:",
    answers: ["Para evitar a corrosão intergranular nos aços inoxidáveis austeníticos é necessário usar metal de base e de adição com baixo teor de carbono (< 0,03%);",
    "Muitos meios corrosivos como, por exemplo, ácido acético, soluções alcalinas como carbonato de sódio ou mesmo água potável causam corrosão intergranular na temperatura ambiente;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "A corrosão intergranular em aços inoxidáveis austeníticos ocorre na presença de meio corrosivo e tensões de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em respeito a corrosão:",
    answers: ["Uma forma de evitar a corrosão intergranular nos aços inoxidáveis ferríticos é relaizar a o tratamento térmico da junta soldada.",
    "Muitos meios corrosivos como, por exemplo, ácido acético, soluções alcalinas como carbonato de sódio ou mesmo água potável causam corrosão intergranular na temperatura ambiente;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "A corrosão intergranular em aços inoxidáveis austeníticos ocorre na presença de meio corrosivo e tensões de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual aço inoxidável é conhecido por sua capacidade de fornecer boa resistência à corrosão sob tensão por cloreto?",
    answers: ["Aço inoxidável austenítico.",
    "Aço inoxidável ferrítico.",
    "Aço inoxidável martensítico.",
    "Aço inoxidável duplex."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O uso do corte oxi-acetileno para a preparação do chanfro em chapas revestidas (cladeadas) por cromo-níquel pode produzir qual problema para a soldagem subsequente?",
    answers: ["Fragilização do metal de solda.",
    "Microestrutura metálica de grãos grossos na ZAC.",
    "Precipitação de carboneto no metal de junta soldada.",
    "Maior diluição."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A probabilidade ocorrência de fratura frágil em componentes de aço estrutural é aumentada por:",
    answers: ["carregamento mais lento;",
    "maior temperatura de serviço;",
    "maior espessura;",
    "menor tamanho de grão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A probabilidade ocorrência de fratura frágil em componentes de aço estrutural é aumentada por:",
    answers: ["carregamento mais lento;",
    "maior temperatura de serviço;",
    "mais baixas temperaturas de serviço;",
    "menor tamanho de grão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A probabilidade ocorrência de fratura frágil em componentes de aço estrutural é aumentada por:",
    answers: ["maior temperatura de serviço;",
    "carregamento mais lento;",
    "carregamento mais rápido;",
    "menor tamanho de grão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A probabilidade ocorrência de fratura frágil em componentes de aço estrutural é aumentada por:",
    answers: ["carregamento mais lento;",
    "maior temperatura de serviço;",
    "presença de defeitos, especialmente os de forma planar, tamanho e orientação deles;",
    "menor tamanho de grão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das juntas soldadas em um vaso de pressão cilíndrico é menos solicitada em serviço?",
    answers: ["Longitudinal.",
    "Circunferencial.",
    "Longitudinal e circunferencial (todas as juntas são igualmente solicitadas).",
    "Circunferencial, mas somente se a espessura de parede for grande."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das juntas soldadas em um vaso de pressão cilíndrico é mais solicitada em serviço?",
    answers: ["Longitudinal.",
    "Circunferencial.",
    "Longitudinal e circunferencial (todas as juntas são igualmente solicitadas).",
    "Circunferencial, mas somente se a espessura de parede for grande."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"As tensões admissíveis em uma junta de topo soldada por ambos os lados e com penetração parcial devem ser calculadas baseando-se:",
    answers: ["Na espessura total do metal de base mais fino:",
    "Na espessura do metal de base mais fino menos o valor da falta de penetração;",
    "Na espessura representada por ¾ da espessura do metal de base mais fino;",
    "Na espessura do metal de solda, incluindo-se os reforços dos passes de acabamento em ambos os lados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões aplicadas externamente em juntas soldadas, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Tensões de cisalhamento na direção transversal da solda de filete raramente são consideradas no dimensionamento de estruturas de aço;",
    "A tensão axial (na direção longitudinal) da solda é a de maior importância no dimensionamento;",
    "No dimensionamento de soldas de topo, consideram-se as tensões de cisalhamento perpendiculares ao eixo da solda.",
    "No dimensionamento de soldas de topo (determinação das tensões admissíveis), consideram-se os reforços do cordão da face e da raiz desde eles estar dentro dos limites prescritos por uma norma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões aplicadas externamente em juntas soldadas, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Tensões de cisalhamento na direção longitudinal da solda são importantes no dimensionamento de soldas de filete;",
    "A tensão axial (na direção longitudinal) da solda é a de maior importância no dimensionamento;",
    "No dimensionamento de soldas de topo, consideram-se as tensões de cisalhamento perpendiculares ao eixo da solda.",
    "No dimensionamento de soldas de topo (determinação das tensões admissíveis), consideram-se os reforços do cordão da face e da raiz desde eles estar dentro dos limites prescritos por uma norma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as tensões aplicadas externamente em juntas soldadas, pode-se afirmar que:",
    answers: ["No dimensionamento de soldas de topo, consideram-se as tensões de compressão ou tração perpendiculares ao eixo da solda.",
    "A tensão axial (na direção longitudinal) da solda é a de maior importância no dimensionamento;",
    "Tensões de cisalhamento na direção transversal da solda de filete são importantes no dimensionamento de juntas de aço;",
    "No dimensionamento de soldas de topo (determinação das tensões admissíveis), consideram-se os reforços do cordão da face e da raiz desde eles estar dentro dos limites prescritos por uma norma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o equilíbrio de um corpo rígido, pode-se afirmar que:",
    answers: ["O equilíbrio de duas ou mais forças aplicadas em um corpo rígido existe se um polígono fechado das forças pode ser obtido;",
    "Sistemas estaticamente determinados são sistemas em que as reações de vínculos são conhecidas;",
    "O número de incógnitas associadas com a reação em um vínculo pode variar de uma a três em estruturas tridimensionais;",
    "Um corpo rígido estará em equilíbrio se as forças externas que agem sobre ele forem reduzidas a um sistema força-binário e ambos (tanto a força como o binário) forem nulos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o equilíbrio de um corpo rígido, pode-se afirmar que:",
    answers: ["O equilíbrio de duas ou mais forças aplicadas em um corpo rígido existe se um polígono fechado das forças pode ser obtido;",
    "O número de reações desconhecidas de um suporte é igual ao número de graus de liberdade do suporte;",
    "O número de incógnitas associadas com a reação em um vínculo pode variar de uma a três em estruturas tridimensionais;",
    "Sistemas estaticamente determinados são sistemas em que as reações (forças e momentos) podem ser determinadas com as equações de equilíbrio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o equilíbrio de um corpo rígido, pode-se afirmar que:",
    answers: ["O equilíbrio de duas ou mais forças aplicadas em um corpo rígido existe se um polígono fechado das forças pode ser obtido;",
    "Sistemas estaticamente determinados são sistemas em que as reações de vínculos são conhecidas;",
    "O número de incógnitas associadas com a reação em um vínculo pode variar de uma a três em estruturas tridimensionais;",
    "Os sistemas estaticamente indeterminados são sistemas em que as reações de apoio não podem ser determinadas somente com as equações de equilíbrio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o equilíbrio de um corpo rígido, pode-se afirmar que:",
    answers: ["O número de reações desconhecidas de um suporte é igual ao número de graus de liberdade do suporte;",
    "Sistemas estaticamente determinados são sistemas em que as reações de vínculos são conhecidas;",
    "O número de incógnitas associadas com a reação em um vínculo pode variar de uma a três em estruturas tridimensionais;",
    "O equilíbrio de três ou mais forças aplicadas em um corpo rígido existe se um polígono fechado das forças pode ser obtido."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A vida à fadiga será aumentada consideravelmente:",
    answers: ["pela troca de material, de um aço de baixo carbono por um aço de alta resistência;",
    "pela colocação de um filete côncavo arredondado na região de mudança no diâmetro em eixos rotativos;",
    "adicionando membros secundários, tais como suportes, elementos de fixação, etc., para reforçar a estrutura;",
    "utilizando os processos de soldagem autógena (sem metal de adição)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em respeito a falhas por fadiga de uma junta soldada, assinale qual das alternativas abaixo é verdadeira?",
    answers: ["A técnica de martelamento, embora for custosa, elimina o risco da falha por fadiga.",
    "O formato côncavo da superfície da solda filete não melhora a resistência à fadiga.",
    "Em geral, aços com baixo teor de carbono são menos sensíveis à influência dos entalhes do que os aços com alto teor de carbono.",
    "Um reforço elevado da junta soldada não influi na falha por fadiga por não se caracterizar como entalhe."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em respeito a falhas por fadiga de uma junta soldada, assinale qual das alternativas abaixo é verdadeira?",
    answers: ["A técnica de martelamento, embora for custosa, elimina o risco da falha por fadiga.",
    "O formato côncavo da superfície da solda filete não melhora a resistência à fadiga.",
    "O alívio de tensões em uma junta soldada irá aumentar a resistência à fadiga;",
    "Um reforço elevado da junta soldada não influi na falha por fadiga por não se caracterizar como entalhe."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em respeito a falhas por fadiga de uma junta soldada, assinale qual das alternativas abaixo é verdadeira?",
    answers: ["A técnica de martelamento, embora for custosa, elimina o risco da falha por fadiga.",
    "O formato côncavo da superfície da solda filete não melhora a resistência à fadiga.",
    "Não é recomendado do uso de cobre-juntas permanentes em soldas de topo resistentes à fadiga.",
    "Um reforço elevado da junta soldada não influi na falha por fadiga por não se caracterizar como entalhe."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual tipo de tensão residual aparece em um cordão de solda após seu resfriamento?",
    answers: ["Tensão de compressão (longitudinal e transversal)",
    "Tensão de tração (longitudinal e transversal)",
    "Tensões de tração longitudinal e compressão transversal",
    "Tensão cisalhante"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença entre a ação da radiação ultravioleta (UVR) e da radiação infravermelha (IRR) no corpo humano? ",
    answers: ["A UVR provoca o bronzeamento e a IRR não.",
    "A IRR provoca o bronzeamento e a UVR não.",
    "A IRR de ondas curtas é menos prejudicial à saúde do que a IRR de ondas longas.",
    "A UVR provoca uma sensação imediata de calor enquanto a IRR não."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença entre a ação da radiação ultravioleta (UVR) e da radiação infravermelha (IRR) no corpo humano? ",
    answers: ["Tanto a UVR quanto a IRR de ondas curtas podem provocar danos aos olhos.",
    "A IRR provoca o bronzeamento e a UVR não.",
    "A IRR de ondas curtas é menos prejudicial à saúde do que a IRR de ondas longas.",
    "A UVR provoca uma sensação imediata de calor enquanto a IRR não."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença entre a ação da radiação ultravioleta (UVR) e da radiação infravermelha (IRR) no corpo humano? ",
    answers: ["A UVR é mais propensa a desenvolver câncer de pele.",
    "A IRR provoca o bronzeamento e a UVR não.",
    "A IRR de ondas curtas é menos prejudicial à saúde do que a IRR de ondas longas.",
    "A UVR provoca uma sensação imediata de calor enquanto a IRR não."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a deformação, pode-se afirmar:",
    answers: ["A deformação elástica de um corpo rígido acontece após ultrapassar a tensão de escoamento (limite de escoamento).",
    "As deformações plásticas são proporcionais às tensões aplicadas.",
    "As deformações plásticas são totalmente reversíveis.",
    "A deformação é quando uma força é aplicada a um corpo, e este tende a mudar a forma e/ou sua dimensão. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"As descontinuidades na soldagem podem ter sua origem em:",
    answers: ["Técnicas de Soldagem, Habilidade do Soldador/Operador, Normas usadas;",
    "Projeto da junta, Material de base, Consumíveis usados, entre outros;",
    "Equipamentos de soldagem, Preparação e posicionamento das juntas, Métodos de END usados, entre outros;",
    "Projeto da junta, Técnicas de Soldagem, Métodos de ensaios destrutivos usados, entre outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"As descontinuidades na soldagem podem ter sua origem em:",
    answers: ["Projeto da junta, Material de base, Normas usadas, entre outros;",
    "Equipamentos de soldagem, Preparação e posicionamento das juntas, Procedimento de Fabricação, entre outros;",
    "Técnicas de Soldagem, Habilidade do Soldador/Operador, Normas usadas;",
    "Projeto da junta, Técnicas de Soldagem, Métodos de ensaios destrutivos usados, entre outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"As descontinuidades na soldagem podem ter sua origem em:",
    answers: ["Projeto da junta, Material de base, Normas usadas, entre outros;",
    "Técnicas de Soldagem, Habilidade do Soldador/Operador, Incompatibilidade do metal de base e do metal de adição, entre outros;",
    "Equipamentos de soldagem, Preparação e posicionamento das juntas, Métodos de END usados, entre outros;",
    "Projeto da junta, Técnicas de Soldagem, Métodos de ensaios destrutivos usados, entre outros."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação ao ensaio por partículas magnéticas (PM).",
    answers: ["Não é recomendado o uso da técnica de magnetização pela utilização de eletrodos para inspeção de peças usinadas acabadas.",
    "A forma ou posição da descontinuidade não afeta a detectabilidade por partículas magnéticas.",
    "O ensaio PM somente detecta uma descontinuidade (por exemplo, uma fenda), se ela estar paralela às linhas de fluxo magnético.",
    "O ensaio PM usa a corrente alternada, pois é indispensável que a corrente mude seu valor para manter um campo magnético."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação ao ensaio por partículas magnéticas (PM).",
    answers: ["Peças submetidas ao ensaio por PM, que serão instaladas próximas a instrumentos que sofrem interferência de campos magnéticos, devem ser desmagnetizadas antes do uso.",
    "A forma ou posição da descontinuidade não afeta a detectabilidade por partículas magnéticas.",
    "O ensaio PM somente detecta uma descontinuidade (por exemplo, uma fenda), se ela estar paralela às linhas de fluxo magnético.",
    "O ensaio PM usa a corrente alternada, pois é indispensável que a corrente mude seu valor para manter um campo magnético."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Uma EPS só tem validade se existir um documento que comprove a qualidade das juntas soldadas por esta especificação contendo o laudo de todos os ensaios não destrutivos e destrutivos pertinentes. Este documento é:",
    answers: ["Registro de Qualificação de Soldador (RQS);",
    "Instrução de Execução e Inspeção de Soldagem (IEIS);",
    "Relatório de Inspeção Completo (RIC);",
    "Registro de Qualificação de Procedimentos de Soldagem (RQPS)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 14731 \"\"Coordenação da Soldagem - Tarefas e responsabilidades\"\" define:\"",
    answers: ["a necessidade de se certificar os soldadores e operadores de soldagem;",
    "a importância da certificação do Engenheiro de Soldagem;",
    "as atribuições e responsabilidades do pessoal envolvido nas atividades relacionadas a soldagem (ex: planejamento, execução, supervisão e inspeção).",
    "quatro níveis de competência para pessoal de coordenação da soldagem (abrangente, específico, de padrão e básico)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A norma ISO 14731 \"\"Coordenação da Soldagem - Tarefas e responsabilidades\"\" define:\"",
    answers: ["a necessidade de se certificar os soldadores e operadores de soldagem;",
    "a importância da certificação do Engenheiro de Soldagem;",
    "que a empresa deve nomear pelo menos um Coordenador de Soldagem.",
    "quatro níveis de competência para pessoal de coordenação da soldagem (abrangente, específico, de padrão e básico)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme os critérios de aceitabilidade da ISO 5817 essas descontinuidades não são permitidas em nenhum dos níveis de qualidade (B, C e D):",
    answers: ["Trincas;",
    "Trincas e Falta de Fusão;",
    "Trincas, Falta de fusão, Falta de penetração;",
    "Trincas, Falta de fusão, Falta de Penetração e Porosidade agrupada."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Materiais de adição à base de níquel são amplamente usados em trabalhos de reparo. Isto é devido ao fato que:",
    answers: ["Eles têm boa resistência à trinca de solidificação e, então, são tolerantes a alguns contaminantes presentes na superfície da preparação para soldagem;",
    "Eles são compatíveis com a maioria dos metais e ligas, logo são recomendados quando o metal de base não é identificado, o que é típico para as soldagens de reparo;",
    "Além de possuir uma boa ductilidade, eles são usados em diversas áreas, logo são baratos e fáceis de serem encontrados;",
    "Eles possuem uma boa ductilidade e assim podem relaxar tensões residuais pela deformação plástica do metal depositado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Materiais de adição à base de níquel são amplamente usados em trabalhos de reparo. Isto é devido ao fato que:",
    answers: ["Eles têm boa resistência à trinca de solidificação e, então, são tolerantes a alguns contaminantes presentes na superfície da preparação para soldagem;",
    "Eles são compatíveis com a maioria dos metais e ligas, logo são recomendados quando o metal de base não é identificado, o que é típico para as soldagens de reparo;",
    "Além de possuir uma boa ductilidade, eles são usados em diversas áreas, logo são baratos e fáceis de serem encontrados;",
    "Eles não formam carbonetos e, assim, previnem difusão de carbono da ZAC para o metal depositado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O propósito principal dos blocos de referência no Ultrassom é:",
    answers: ["alcançar a melhor sensibilidade possível do equipamento.",
    "ajustar a sensibilidade do aparelho de ultrassom, de forma que sejam detectadas as descontinuidades importantes e desprezadas aquelas que não são significativas;",
    "verificação da resolução (equipamento / transdutor) para cabeçote de ondas transversais (angulares);",
    "verificação da linearidade do aparelho de ultrassom sob condições específicas. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que seria melhor do ponto de vista da redução dos custos da soldagem (mantendo as características mecânicas da junta requeridas)?",
    answers: ["Escolher a geometria do chanfro que precisa menos metal depositado.",
    "Dar preferência à soldagem oxiacetileno, pois esse processo não usa a eletricidade.",
    "Usar o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica).",
    "Usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que seria melhor do ponto de vista da redução dos custos da soldagem (mantendo as características mecânicas da junta requeridas)?",
    answers: ["Usar, sempre que possível, a soldagem de um só lado.",
    "Dar preferência à soldagem oxiacetileno, pois esse processo não usa a eletricidade.",
    "Usar o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica).",
    "Usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que seria melhor do ponto de vista da redução dos custos da soldagem (mantendo as características mecânicas da junta requeridas)?",
    answers: ["Para chapas grossas, usar o chanfro em X em vez do V.",
    "Dar preferência à soldagem oxiacetileno, pois esse processo não usa a eletricidade.",
    "Usar o arco curto (a redução da tensão do arco vai acarretar uma redução do consumo de energia elétrica).",
    "Usar a corrente alternada em vez da corrente contínua, pois o preço de um transformador de soldagem é bem mais baixo do que o de uma retificadora de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma precaução típica para reduzir o risco de trincamento ao soldar construções rígidas?",
    answers: ["Realizar a vibração pós-soldagem.",
    "Iniciar a soldagem da região de menor restrição para as de maiores restrições;",
    "Utilizar materiais com uma boa capacidade de deformação.",
    "Utilizar eletrodos revestidos rutílicos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma precaução típica para reduzir o risco de trincamento ao soldar construções rígidas?",
    answers: ["Realizar a vibração pós-soldagem.",
    "Iniciar a soldagem da região de menor restrição para as de maiores restrições;",
    "Utilizar eletrodos revestidos básicos com alta tenacidade.",
    "Utilizar eletrodos revestidos rutílicos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a rastreabilidade, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A necessidade da rastreabilidade surgiu devido a reclamações dos clientes mais exigentes;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para minimizar ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para que o empreiteiro não conseguir fugir da responsabilidade civil pelo serviço;",
    "É um requisito da ISO 9001:2015, exigindo que a organização deve ser capaz de identificar e rastrear seus produtos e serviços."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a rastreabilidade, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A necessidade da rastreabilidade surgiu devido a reclamações dos clientes mais exigentes;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para minimizar ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para que o empreiteiro não conseguir fugir da responsabilidade civil pelo serviço;",
    "\"De acordo com a ISO 3834-2 \"\"A identificação e rastreabilidade devem ser mantidas durante todo o processo de fabricação, se requerido\"\".\""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a rastreabilidade, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A necessidade da rastreabilidade surgiu devido a reclamações dos clientes mais exigentes;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para minimizar ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para que o empreiteiro não conseguir fugir da responsabilidade civil pelo serviço;",
    "É utilizada para identificar as peças ao longo do processo produtivo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a rastreabilidade, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A necessidade da rastreabilidade surgiu devido a reclamações dos clientes mais exigentes;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para minimizar ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para que o empreiteiro não conseguir fugir da responsabilidade civil pelo serviço;",
    "É utilizada para recuperação do histórico de fabricação de um produto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a rastreabilidade, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A necessidade da rastreabilidade surgiu devido a reclamações dos clientes mais exigentes;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para minimizar ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para que o empreiteiro não conseguir fugir da responsabilidade civil pelo serviço;",
    "Rastreabilidade é o acompanhamento de todo o percurso de uma matéria-prima, desde a sua origem até o uso no produto final. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a rastreabilidade, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A necessidade da rastreabilidade surgiu devido a reclamações dos clientes mais exigentes;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para minimizar ao empreiteiro a responsabilidade civil pelo serviço;",
    "A rastreabilidade é necessária primeiramente para que o empreiteiro não conseguir fugir da responsabilidade civil pelo serviço;",
    "Ela permite que gestores identifiquem os principais gargalos produtivos, no fornecimento de insumos e na logística, tornando as operações mais eficientes."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A seguinte afirmativa é verdadeira em relação a Tensões Residuais e Distorções:",
    answers: ["As tensões residuais equilibradas nos limites da peça são chamadas macrotensões;",
    "As tensões residuais equilibradas nos limites da peça são chamadas microtensões;",
    "As tensões equilibradas nos limites dos contornos de um grão ou entre alguns grãos vizinhos são chamadas macrotensões;",
    "As micro- e macrotensões residuais não se somam às tensões externas aplicadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A seguinte afirmativa é verdadeira em relação a Tensões Residuais e Distorções:",
    answers: ["As tensões equilibradas nos limites dos contornos de um grão ou entre alguns grãos vizinhos são chamadas microtensões;",
    "As tensões residuais equilibradas nos limites da peça são chamadas microtensões;",
    "As tensões equilibradas nos limites dos contornos de um grão ou entre alguns grãos vizinhos são chamadas macrotensões;",
    "As micro- e macrotensões residuais não se somam às tensões externas aplicadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A seguinte afirmativa é verdadeira em relação a Tensões Residuais e Distorções:",
    answers: ["As tensões residuais que ocorrem entre várias distâncias atômicas dentro de um grão e são equilibradas sobre uma pequena parte do grão são chamadas tensões microlocalizadas;",
    "As tensões residuais equilibradas nos limites da peça são chamadas microtensões;",
    "As tensões equilibradas nos limites dos contornos de um grão ou entre alguns grãos vizinhos são chamadas macrotensões;",
    "As micro- e macrotensões residuais não se somam às tensões externas aplicadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A seguinte afirmativa é verdadeira em relação a Tensões Residuais e Distorções:",
    answers: ["As tensões residuais podem causar a ruptura inesperada e prematura de um componente quando, sob ação externa, elas possam se somar às tensões aplicadas;",
    "As tensões residuais equilibradas nos limites da peça são chamadas microtensões;",
    "As tensões equilibradas nos limites dos contornos de um grão ou entre alguns grãos vizinhos são chamadas macrotensões;",
    "As micro- e macrotensões residuais não se somam às tensões externas aplicadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à geração de tensões térmicas em soldagem, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Quanto maior a energia de soldagem, menor as tensões térmicas, pelo alívio de tensões causado pelo resfriamento lento;",
    "As tensões longitudinais geradas no cordão durante o aquecimento são trativas, permanecendo assim durante o resfriamento;",
    "As tensões longitudinais geradas no cordão e na ZAC após o resfriamento são de tração, enquanto o metal base ao lado está sob ação de forças compressivas;",
    "Tensões longitudinais geradas no cordão após o resfriamento são trativas, mas as transversais são compressivas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à geração de tensões térmicas em soldagem, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Quanto maior a energia de soldagem, menor as tensões térmicas, pelo alívio de tensões causado pelo resfriamento lento;",
    "As tensões longitudinais geradas no cordão durante o aquecimento são trativas, permanecendo assim durante o resfriamento;",
    "Durante o aquecimento, a região da solda tende a dilatar, mas a auto-restrição (restante da chapa) ou restrição externa impedem, assim gerando tensões térmicas;",
    "Tensões longitudinais geradas no cordão após o resfriamento são trativas, mas as transversais são compressivas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à geração de tensões térmicas em soldagem, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Quanto maior a energia de soldagem, menor as tensões térmicas, pelo alívio de tensões causado pelo resfriamento lento;",
    "As tensões longitudinais geradas no cordão durante o aquecimento são trativas, permanecendo assim durante o resfriamento;",
    "O metal da poça de fusão não exerce tensões compressivas, nem trativas ao metal de base;",
    "Tensões longitudinais geradas no cordão após o resfriamento são trativas, mas as transversais são compressivas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação à geração de tensões térmicas em soldagem, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Quanto maior a energia de soldagem, menor as tensões térmicas, pelo alívio de tensões causado pelo resfriamento lento;",
    "As tensões longitudinais geradas no cordão durante o aquecimento são trativas, permanecendo assim durante o resfriamento;",
    "Durante o resfriamento do metal de cordão, há geração de tensões trativas, pois o limite de escoamento dele aumenta com a redução da temperatura;",
    "Tensões longitudinais geradas no cordão após o resfriamento são trativas, mas as transversais são compressivas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}]
    
;